瘦都係一種罪《Hi Emba》

Episode 1

我已經辭左職，如果話我串、太醒而得罪人既話，我抵死。但係我無，好唔開心點解我既身型會成日比人攻擊既原因。

我係做Design 既(2x歲男仔，身型偏瘦)，因為做design需要有空間，所以公司比我同另一個同事坐係一間房做野，e個同事係接近30歲既肥婆，至少160磅，近佢dd都會聞到佢發出陣陣酸縮惡臭，佢叫 Emba。

第一日番到公司15mins，都係抄下開機開門password，d野放係邊之類。抄抄下既時候...

emba: 你見工果日唔係咁著個wor！(我見工果日著件恤衫，番工果日就 t shirt+長褲+波鞋)

我以為佢捉我儀容啦，心諗又唔係做文職，又唔係背心短褲，唔係t shirt 都唔得掛？
我就話係啊，今日好熱所以無著外套啊

emba: 你好瘦啊
我: 嗯...
emba用鄙視既口吻同目光: 早知你咁瘦，我地真係唔會請你！

我: ☺?

心諗e個同事應該好玩得，講笑姐。點知佢黑面對我再講多次

早知你咁瘦，我地真係唔會請你囉！(2 combo!!)

我: 苦笑... (你有份interview我ga肥西)

到 Lunch 啦，肥西emba就話帶我去搵食，去到 lift 口有十幾個同事等lift，有人就問肥西

Chery: 新同事啊？
emba: 係啊, 你自己介紹自己啦
我叫竹仔
chery: HAHA 人如其名咁瘦
大家仲等緊lift，仲越黎越多同事聚集係lift口

肥西好大聲講
佢啊? 真係太瘦啦！早知係咁真係唔想請佢囉！(3 combo!!)

我: 😨
chery: 下？關咩事啊...? 我地唔係做地盤bo...
emba: 太孱啦

瘦同孱係兩回事啊，肥都唔代表抵抗力好好，當肥西講完之後第2日，佢就帶口罩帶左兩個星期

Episode 2

完全唔明點解瘦都得罪人，反思多好多次係第一日番工短短 15mins 內既所有行為、回應之類，我敢講我係keep 住 smile、有禮貌、唔該前唔該後...

半年後我搵到原因...先留個伏筆

活到老學到老，不論你去到幾高位，都總係會有新既野而你係唔識既。更何況係我e d 無經驗既新丁。emba 堅持話唔係我上司，但算係我前輩，佢教我野我一定拎本簿抄低。之但係同一樣野係可以有好多方法做，例如 save file，你可以用mouse係左上角搵 save file 個掣又得，你用 short-cut Ctrl+S 都可以save 咁解。

emba: 拿！你可以禁e粒掣做e樣野
我: 噢！原來有e個掣可以用，我平時唔係用e個方法嫁，學多樣野好方便wor，謝謝你！

跟住發生既事，我以為拍戲先會見到，remind 大家佢係一個肥西先。佢將雙手放左係個咀前面，好似 whatsapp 隻馬騮 emjoi 咁，不過曲手指，然係慢慢轉個豬頭望住我，用開心、雀躍、輕挑既態度開佢個豬口...

嘩~~~ 你e 粒掣都唔識用啊~?
嗚啊~~ 我好驚~~啊~~~~~~
我好驚你過唔到 probation~~啊~ 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈~

( ~既意思係拉長個音 or 好似皆大歡喜 趙學而講野個口吻，講最後一粒字前會停一停先chok個尾音出黎)

佢一路哈哈哈哈哈 既時候一路行左出房，然後過左隔黎房搵佢d fd (隔黎team 同事)，然後我聽到佢地一齊 哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

Episode 3

前提講到肥西 emba 係過左隔離房哈哈哈哈哈。

佢係房出面係識好多人既，大家都唔知佢係房入面變左樣既真面目，佢仲成日扮cute 扮可愛，我親眼見過人地問佢野，佢先轉身用胸貼近牆，然後用爪扮貓爪度牆，左右手一上一落，再用高八度+可憐扁咀樣講: 唔知啊.. 嗚嗚....

我見到佢咁樣爪真係覺得毛管棟，彷彿冬天飲雪水，心都寒一寒...

佢唔係向住我做以上動作，但做完另番黎見到我行緊過去佢度睇到佢咁既動作之後，立即黑面。

講番佢係房外既朋友，佢地係有邀請過我出去同大家一齊 Lunch 既，但去過2-3次我就決定唔再一齊食。個段日子3色台係做緊武媚娘既，我欣賞3色台將劇中較為沉悶既劇情砍左，令到成段劇更緊湊，小弟亦鍾意睇古裝，所以星期1-4都會買外賣係自己個位度食，煲劇又好，慳錢食飯盒又好，到星期5先會 join 大伙。

有一日我又如常地買飯盒係自己個位度食Lunch。emba e隻肥西就好鐘意唔敲門 bom一聲咁開門衝入黎，唔敲唔緊要，但係大力到度門會撞牆彈番轉頭就一定用左內功囉。

Bom!! emba 開門入來，
我已經聽慣左佢開門都要用武功，唔理，繼續食我既飯...

emba: 咳嘿(清喉龍) 我呢~~~~ 就好唔鐘意人買野食係間房度食，d野食味局到成間房都係味(隻手係個鼻度fing下fing下)，

我有潔癖嫁！

講完當然又行開左啦，o岩既，我搞到間房有陣飯味係唔好，咁我去 pantry 食。

第二日，我見到佢買M記係自己個位開餐。

你覺得叉雞飯既香味會贏到M記成個餐既香味？試過答巴士係上層有學生食杯面，已經好香，下個站另一個學生拎住袋M 記上黎，無開個紙袋，已經蓋過左杯面既味。emba係個位度食香到我連買咩餐都聞得出啊，仲一直聞到放工都仲係比麥落雞餐既香氣擁抱。跟住我見到好多包過野既 "雲吞" 係佢張台度，再remind 大家，佢係有酸酸縮縮既怪味由身上傳出，潔癖!??

潔癖!??
潔癖!??
潔癖!??

如果你咁都叫潔癖，我一定係身穿白衣一粒塵都無既天使。

------------------------------------------------------------------------------------------

好啦，到星期5啦，大伙一齊 Lunch

女群眾A: 嘩~ 竹仔你真係好瘦啊~
女群眾B: 係囉係囉~ 食多d 野啦
女群眾C: 你係咪一直都咁瘦？

我: 係啊係啊... 無重過無輕過... 我身體唔係好吸收...

女群眾B: 我識啊邊個邊個都係咁瘦嫁，但男仔咁瘦真係唔係咁好囉

我: 哈哈哈哈哈哈 (扒飯/保持微笑 Loop)

女群眾C 細細聲: 咁瘦都唔知係咪有暗病

我: !?

男群眾: 點解你星期1-4 唔同我地食既?

我將欣賞3色台同鍾意睇古裝講比大家聽

女群眾C: 我以為你鍾意睇李治庭添~~ 你咁瘦又唔高又青靚白淨，So gay~

我: ................................................................................

e一次係我第一次同佢地 lunch ，之前無接觸過...